傳海航債務高達萬億人幣

【本報訊】海航由2015年起，大肆舉債在海外購買資產，合計超過400億美元（約3,120億港元）。去年4月，流亡海外的中國富豪郭文貴指前中紀委書記王岐山家族利益涉及海航集團，令海航股權問題被外界關注，多間外資金融機構中止與海航合作。去年6月，內地傳出海航被內地金融機構查數，並限制貸款。境內境外都被關水喉，導致出現財困。今年1月18日，海航主席董事長對外承認，公司出現流動性問題。

內媒踢爆財困 總編被炒

據彭博報道，目前海航債務總額高達約1萬億元（人民幣，下同），今年首季度，將有650億元的債務到期。海航對債權人表示，公司首季度存在至少150億元的流動性缺口。海航目前正在全球出售資產以還債，據悉已準備出售總價值約60億美元的地產，當中包括位於紐約曼哈頓、倫敦金絲雀碼頭的地產項目，上述尚不包括擬出讓的啟德地皮項目。

到處撲水的海航，已經將大部份持有的上市公司股份抵押。由於海航系公司股價不斷下跌，可能導致被斬倉，海航已將旗下大部份A股停牌，以免股價再跌。海航系有8間A股公司，除了海航創新仍可買賣外，其他7間包括海航基礎、海航投資、海航控股等，均以「資產重組」為由停牌。海航岌岌可危，《南方週末》原定上周四刊出關於海航財務問題的專題報道，但突然無故撤稿。之後記者將被撤的〈海航又鬧「錢荒」〉與〈海航「危機史」〉兩篇稿件，自行放上網，導致總編輯被撤職。《南方週末》原稿指，海航目前面臨泡沫破裂，可能正因揭穿真相而導致撤稿，亦顯示海航事件非常敏感。

債可敵國

南方報系

債轉股！

等五毛入黎話, 美債都好多

香港未償還按揭貸款總額都只係12,058億港元 (2017年12月)。
如果海航的負債真係過萬億人仔，咁都幾誇張

佢同日本樣 買咁多外資

南方周末篇稿, 解釋左海航個狂借狂買增長方式

同埋預言即將爆煲

所以被人撤稿

怕咩, 有黨

香港有好多愛國商人

邊度有得睇？

160億既愛國！
邊個夠恒地愛國？

恒地160億接海航啟德兩地
比中標價高12% 每呎1.5萬再破紀錄

【本報訊】屢傳財困的海航集團，兩年來以272億元鯨吞啟德4幅地皮，最終賣產。海航旗下香港國際建投公佈，以近160億元出售啟德兩幅地皮予「四叔」李兆基旗下恒基地產，每呎樓面地價高見1.5萬元，比海航買入價貴多12%，更刷新啟德區最高「麵粉」價紀錄，交易料今完成。雖然賣產或減債務，銀行界卻預料海航因資金斷鏈，餘下兩幅地遲早要賣。

中資財團近年來港癲價搶地，海航集團自2016年11月以來，動用4個月時間以272億元橫掃4幅啟德地皮，每幅地皮購入每呎樓面地價達1.3萬至1.36萬元，推高整個啟德區「麵粉」價。不過，豪氣過後，不傳出集團資金周轉問題，多次向銀行申請延長貸款，及透過成立基金發展項目籌集資金，早前更傳出就啟德地向「本地薑」新地商討融資。

香港國際建投公佈是次出售的兩幅啟德地為1L區3號地及1K區3號地，兩幅地皮分別於2016年年底投得，兩地總投入價為142.49億元，每呎樓面地價介乎1.35萬至1.36萬元。按是次出售價159.69億元計算，海航透過出售兩地，賬面僅獲利17.4億元，升幅僅12%；不過以兩地皮的總可建樓面106.3萬方呎計算，每呎樓面地價高見1.5萬元，刷新啟德發展區內地價新高。

對於是次向海航買地，恒地發言人稱，集團很高興買到該區最靚、可望到海景的住宅地。香港國際建投董事會副主席劉軍春指，是次賣產有助啟德另外兩地皮價值提升，增加協同效應；亦可讓集團前期投資的基金提前回籠資金。

睇黎海術航爆會搵香港陪葬。
唔炸死d副作用爆風都夠香港陸沉

五毛 廢中 廢老 愛國者仲唔出手打救海航

今次有無得債換股？

樓價太高

引爆個泡沫

冰山一角

垃圾公司
無錢又搶高地價

新地
再用国家名義低價買返囉

呢鋪真心撐貪官向四大地產商開刀

傳海航債務高達萬億人幣

咪多得啲人由朝到晚話樓市唔爆，衝入去買

到直家脫離現實市價。
一班商家互炒。市民含家買樓。
政府用高樓價維穩。
最後如果樓爆。會係點爆?